Je souhaite acheter plusieurs livres de poche.\\
Sur un site A, le livre de poche est vendu 5,2 euros l'unité et les frais de port sont fixes (ne dépendent pas de la quantité) et s'élèvent à 4 euros.\\
Sur un site B, le livre de poche est vendu 4,6 euros l'unité et les frais de port sont aussi fixes. Ils s'élèvent à 7 euros.\\
Soit $x$ le nombre de livres que je vais acheter (j'hésite encore ...).\\
\begin{enumerate}
\item Expliquer pourquoi le prix $\mathcal{P}_{A}$ payé sur le site A en fonction de $x$ s'écrit : $\mathcal{P}_{A}=5,2\times x+4$.
\item Exprimer le prix payé $\mathcal{P}_{B}$ sur le site B en fonction de $x$.
\item Si j'achète 3 livres, combien vais-je payer avec le site A ?\\
Et avec le site B ?
\item Je pense que c'est possible que je paye le même prix sur le site A et le site B pour un même nombre de livres achetés. \\
Traduire par une égalité ce problème.

Tester l'égalité avec $x=5$. Que dire de mon affirmation ? 
\end{enumerate}